**1323. – Peplis portula** L. . – Plante annuelle de 5-30 cm, couchée-radicante, parfois flottante, très glabre ; feuilles obovales-spatulées, rétrécies en pétioles, opposées, rarement les supérieures alternes ; fleurs d'un lilas clair, petites, subsessiles, solitaires, axillaires ; //calice court, en cloche, évasé, à 12 dents, les internes dressées ; //pétales très petits, souvent nuls ; //style très court, presque nul ; capsule globuleuse, dépassant le tube du calice. //
Fossés, mares, lieux humides, siliceux, dans presque toute la France ; nul dans le Bas-Languedoc et la Basse-Provence ; Corse. – Europe, surtout centrale et boréale ; Caucase. = Juin-septembre.